%*******************************************************************************
% Rozdział pierwszy
%*******************************************************************************

\chapter{Wstęp}
\label{cha:wprowadzenie}

Tematem niniejszej pracy jest analiza oraz stworzenie oprogramowania do automatycznego tworzenia
 aplikacji typu 'line of business'. Oprogramowanie to ma za zadanie analizę struktury bazy danych
 i generowanie na jej podstawie prostych programów. Powstała w ten sposób aplikacja pozwoli
 na wykonywanie podstawowych operacji na danych biznesowych oraz będzie stanowić narzędzie do
 wykonywania wielu zadań biznesowych.

Dzięki wykorzystaniu narzędzi do automatycznego generowania kodu, można również skrócić proces
 wykonywania warstwy prezentacji. Dostępne narzędzia dokonują za użytkownika rozmieszczenia graficznych
 elementów interfejsu. Umożliwia to skupienie się na tworzeniu logicznej części aplikacji, zamiast zagłębiania
 się w kod mniej istotnych elementów.

Dodatkowym atutem zaprojektowanego oprogramowania będzie także generowanie kodu logiki aplikacji
 dla zadań, które najczęściej są wymagane w tego typu projektach. Generowanie raportów, czy obsługa transakcji
 będą wykonane w taki sposób, by były jak najbardziej zautomatyzowane. Okazuje się to
 szczególnie ważne w przypadkach gdy takie operacje są jedną z podstawowych funkcjonalności
 budowanej aplikacji.

%###############################################################################

\section{Cel pracy}
\label{sec:cel_pracy}

Celem pracy jest analiza dostępnych na rynku rozwiązań z zakresu automatycznego tworzenia
 oprogramowania typu line of business  pod kątem interpretacji bazy danych i wykorzystania
 jej do budowy aplikacji użytkowej. Na podstawie zebranych wniosków zostanie zaprojektowane
 oraz zaimplementowane narzędzie do generowania kodu działającej aplikacji zbudowanej na podstawie
 określonych przez użytkownika warunków.
 
Wygenerowane programy będą umożliwiały wykonywanie podstawowych zadań dostępnych w tego typu
 aplikacjach. Oprócz zarządzania danymi będzie równie możliwe m.in. tworzenie raportów
 biznesowych na podstawie zebranych danych, oraz wykonywanie operacji transakcyjnych. W pracy
 zostaną pokazane również możliwości dostępnego na rynku oprogramowania, pozwalające na tworzenie
 analogicznych programów.

Przegląd dostępnego oprogramowania będzie w pierwszej kolejności skupiony na obsłudze i
 interpretacji bazy danych. Zostaną przeanalizowane różne metody dostępu do wybranych informacji
 oraz sposoby ich filtracji i przedstawiania w elementach aplikacji. Innym aspektem, który zostanie
 poruszony będzie również sposób sprawdzenia poprawności danych wprowadzanych przez użytkownika
 końcowego do tworzonej aplikacji.

Duży nacisk podczas analizy zostanie też położony na zależność pomiędzy stworzonym modelem
 bazy danych a końcową aplikacją. Ocenione zostaną różne praktyczne podejścia do tego procesu oraz
 jakość gotowego rozwiązania.

Na podstawie przeprowadzonych badań zostanie zaimplementowane narzędzie do budowy własnych
 aplikacji, wykorzystujące poznane mechanizmy i założenia. Ma ono pozwalać na generowanie aplikacji
 osobom o znikomej wiedzy programistycznej, które dzięki zapoznaniu się z narzędziem będą w stanie
 tworzyć funkcjonalne programy umożliwiające zarządzaniem procesami biznesowymi.
 
Opisane cele można przedstawić w formie następujących zadań:
 
 \begin{itemize}
    \item Analiza dostępnego na rynku oprogramowania do automatycznego generowania programów,
    \item Porównanie przedstawionych rozwiązań pod kątem użyteczności i skomplikowania obsługi,
    \item Stworzenie projektu oprogramowania oraz jego implementacja,
    \item Przetestowanie stworzonego oprogramowania,
    \item Porównanie wygenerowanych programów przez stworzone narzędzie z analogicznymi aplikacjami
          stworzonymi tradycyjną metodą.
\end{itemize}
